{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051473",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=815&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00560000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=2333700560000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1985-10-05",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고산서원"
    },
    "text": "コサンソウォン\\n\n慶尚北道安東市南後面光音里34外3頭\\n\n慶尚北道記念物、朝鮮末期の儒学者、大山(テサン)イサンチョン(1710∼1781)の学問と徳行を追悼するために建てられた書院である。イサンチョンは退渓李滉の学統を継承した方で、様々な官職を務め、老年には人材養成に専念した。正祖13年(1789)に建てられたこの書院は興宣大院君(テウォングン)の書院撤廃令によって高宗5年(1868)に閉鎖され、1977年と1984年、1985年に新たに復元して今日に至っている。境内には祠堂や講堂など主要建物と遺物を保管するベクスンガク、製缶らの宿舎として利用されるドンジェ、書院管理人が生活するアドレスで構成されている。祠であるギョンヘンサはイサンチョンとイグヮンチョンの位牌を祀った建物で、表3間・側面2間規模であり、屋根は側面から見ると、人の教わる字形の切妻屋根である。講堂人ホインダンは儒林の会合場所として利用しており、中には床を構成し、両横にオンドル部屋を配置した。別途の建物である精舎は幼生と学生たちが学問を身につける場所だ。全体的に規模が大きく、格式を備えたこの書院は、教育機能はなくなり、毎年3月と9月に祭祀を行う。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書院はどのような目的で建てられましたか？",
            "answer": "イサンチョンの学問と徳行を追悼するために建てられました。"
        },
        {
            "question": "イサンチョンはどのような人物ですか？",
            "answer": "イサンチョンは朝鮮末期の儒学者であり、退渓李滉の学統を継承し、様々な官職を務めました。"
        },
        {
            "question": "この書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この書院は正祖13年(1789)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの書院は閉鎖されたのですか？",
            "answer": "興宣大院君の書院撤廃令によって、高宗5年(1868)に閉鎖されました。"
        },
        {
            "question": "この書院はいつ復元されましたか？",
            "answer": "この書院は1977年と1984年、1985年に新たに復元されました。"
        },
        {
            "question": "この書院の境内にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "この書院の境内には祠堂や講堂などの主要建物と、遺物を保管するベクスンガク、宿舎として利用されるドンジェ、書院管理人の住居であるアドレスがあります。"
        },
        {
            "question": "ギョンヘンサとは何ですか？",
            "answer": "ギョンヘンサはイサンチョンとイグヮンチョンの位牌を祀った祠であり、表3間・側面2間規模の建物です。"
        },
        {
            "question": "講堂人ホインダンはどのような場所ですか？",
            "answer": "講堂人ホインダンは儒林の会合場所として利用され、床とオンドル部屋があります。"
        },
        {
            "question": "精舎は何のための建物ですか？",
            "answer": "精舎は幼生と学生たちが学問を身につける場所です。"
        },
        {
            "question": "この書院の特徴はありますか？",
            "answer": "この書院は全体的に規模が大きく、格式を備えており、教育機能はなくなりましたが、毎年3月と9月に祭祀を行っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 376,
        "QA": 424
    }
}